選舉事務處回應網上指多達160萬張無效選票的謠傳

選舉事務處回應二○一九年區議會一般選舉關於投票、點票及投票數字的查詢
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就傳媒查詢二○一九年區議會一般選舉在投票、點票和投票數字等方面的網上傳聞，選舉事務處重申，香港的公共選舉一直在公開、公平和誠實的原則進行，並於今日（十一月二十六日）回應如下：

發出選票安排

選民到達投票站後，必須到發票櫃枱向票站工作人員出示香港身份證正本或指定的替代文件，當值工作人員會核對選民在身份證及正式選民登記冊文本上的姓名及身份證號碼資料，並經另一名工作人員重覆核對後才會發出選票。有關程序十分嚴謹。

點票安排

選舉的點票工作在公開和透明的情況下進行，整個程序受到公眾監察。

投票結束後，候選人、其選舉代理人及監察投票代理人可在投票站內觀察票箱上鎖及場地轉為點票站的過程。他們可在點票站觀察整個點票過程，包括如何拆開投票箱封條；分類、分開和點算選票；點算有效選票的票數；以及觀察投票站主任裁定問題選票。如有需要，他們可以抄印選票結算表的資料。此外，市民和記者均可在點票站的指定範圍觀看點票流程。

點票過程中，下列選票會被列為問題選票：

（1）選票上有任何文字或記認而藉此可能識別選民身分；
（2）沒有按照《區議會選舉程序規例》第58（2）條填劃，即沒有在選票上與該選民所選擇的候選人姓名相對的圓圈內，以印章蓋上單一個剔號及選民的意向不清楚；
（3）選票相當殘破；
（4）選票並無明確選擇。

根據《選舉管理委員會（選舉程序）（區議會）規例》（規例）（第541F章）第79（2）條，投票站主任須就所有問題選票是否有效作出決定。投票站主任會邀請在場的候選人及其代理人參與就問題選票進行裁決的過程。候選人、其選舉代理人或監察點票代理人可檢查問題選票，並就這些選票應否被接納為有效選票提出申述。投票站主任會考慮有關申述，而根據上述規例第80條，投票站主任對問題選票應否被接納為有效選票所作的決定為最終決定。

根據規例第80A條及80B條，投票站主任可決定是否需要重新點算點票站的選票。如候選人或其代理人要求重點選票，有關要求應向投票站主任提出，由他決定是否允許該項要求。如投票站主任決定在當時情況下重新點票是合理的便會安排重新點票。

候選人或該區選民若不滿二○一九年區議會一般選舉中，投票站主任就問題選票及重新點票所作的決定，可提出選舉呈請質疑選舉結果，由法庭作出裁決，法庭可根據現實情況，裁決當選人是否有效選出。

此外，在二○一九年區議會一般選舉615個一般投票站中，包括了一些小投票站（即供少於200名選民投票的投票站）。今次選舉亦設有專用投票站（供在投票日當天在囚或遭執法機關羈押的已登記選民投票），以及特別投票站（即特別提供予使用輪椅或不良於行的選民易於到達的投票站） 。

小投票站、特別投票站內不會進行點票，有關投票站的工作人員會在警務人員的護送下把已上鎖及加封的投票箱及有關選舉文件送往相關的大點票站以點算選票。另外，專用投票站亦不會進行點票，由於專用投票站的投票箱可能同時載有全港各個選區選民的選票，所以會先運送到選票分流站按選區進行分流，再將已按選區分類的選票運送到有關的大點票站與站內的選票混合點算，以確保投票選擇保密。

投票數字

有網上謠傳指個別選區的投票人數比該區的已登記選民人數多，或無效選票多達160萬張，選舉事務處強調絕無此事。根據紀錄，二○一九年的正式登記選民人數為4,132,977。是次選舉總投票人數為2,943,842，而所有候選人所得總票數為2,931,745張，各選區的點票結果已於投票日當天張貼於點票站外，巿民亦可參考選舉事務處發出的新聞稿（

完
2019年11月26日（星期二）
香港時間18時40分

光頭弱智已成condom

REO要為個濕鳩士沙嘅網上鳩噏post而專登出新聞稿 香港真係警權過大

on9仔喺中國媒體post嘅言論wfc

選舉事務處：光頭弱智狗 出少句聲啦

今日有網上傳聞區議會選舉多達160萬張無效選票，有關內容完全揑造，非常無聊

駛乜出聲明呀，去佢微博reply咪得囉，反正都係圍爐

呢一巴由政府加特別響

鬼鬼鼠鼠 抵你冇頭髮

點解可以柒成咁

白痴光頭佬

咁新聞處要特登為篇網上改篇潮文闢謠，睇嚟都好睇得起連登仔

要求成立獨立調查委員會調查種票

有冇興 搞個反 中共fake news 集會活動？

真係好柒呀

屌你老母 微博9up就狗衝出嚟回應
真係造假賄選嗰啲就當睇唔撚到

好撚白痴

個個只係政務司既fb page admin

【行動po】區選勝利大遊行！

呢個係正式新聞發布 果個係FB出post 級數相差九廿幾班

最柒係幾十萬人睇住佢柒
光頭佬好on9

唔好意思，借個位人手推篇文

（盡公民責任）登記完做選民仲要登記做陪審團！

光頭popo講緊你呀

有冇人有微博account幫手擺上去

條友唔撚識用excel

到時小粉紅一定會話垃圾政府造假

等高手寫警犬更衣室潮文

光頭 sir 淨係玩微博，有冇人俾佢睇下

光頭傻西
自己衝出嚟柒

而家係咪全部9up都要出post？更衣室打鬥、一半廢票論

有冇ching解釋比我聽光頭狗既160萬廢票係點黎？

近排做咩事？休息？

佢用excel冇delete到當選人隔離粒*
結果有*嘅數全部冇計到
最後所有當選嘅人嘅票數都被佢當左廢票

浪費時間去回應呢條智障

為左個弱智警長而寫咁大篇野黎解釋
負責呢篇野果個人寫既時候唔知咩心情

光頭狗

原來係咁
難怪支那人都笑佢on9

光頭condom

條弱智將選舉結果各票站各候選人所得票數放落excel諗住計總數，但因為當選人票數會加粒*星，所以excel無加到有*嘅數落總數

呢條傻閪做到白衫都係弱智既

有腦都知假
個政府仲要出黎澄清

點解選舉事務處要回條傻閪 無哂身份

係佢豬隊友姐

毅進制你估流架

ho fun

屌我仲諗緊上面傳得咁開心
政府會唔會出嚟澄清

丟上微博 加大衝突

根本係強國想整死光頭佬又諗唔到方法

宜家用呢個方法就可以將佢變成condom

let’s go

有邊隻警甴係有腦

1823投訴條友違反政治中立

警察真係弱智 唔係扮

為左個傻9又要麻煩個eo同事打文去應 on9

啲光頭佬真係麻撚柒煩

唔係常識問題 係智力問題

考警察跑步時間同智商都要操低D

光頭7完未
支那人係咪要發曬矛話選舉事務處所有人都係黃絲？

萬幾票廢票白票？

點解要新聞稿回應
光頭警長在微博
傳開的謠言

Sor 借位 求推
［新職］歡迎各位手足轉職幻彩魔法師

智力追不上權力

好撚煩 個光頭佬吠夠未

肯肯定係黃絲入侵選舉事務處出假數字

光頭警犬快d出聲譴責

依單野完全同張建宗回應政府高層打鬥事件一樣, 根本唔需要回應
真正要回應既五大訴求, 你就當佢透明.

弱智政府回應弱智警長

乜撚野謠傳呀？

由頭到尾都係得光頭黑警一個講160萬張無效票

光頭弱智

李蛇講到好似你有咁

推呢個

乜黑警講乜都得架？普通市民講句野都拉

光頭劉sir柒到

身爲警犬帶頭公開做謠

等睇劉警長有一日得罪小熊維尼

光頭狗長

用下個腦都諗到啦160萬廢票？
光頭佬冼鳩14億白痴

鳩到

個傻西光頭佬收皮啦

一巴一巴咁車埋去光頭蛇個度

佢係咪痴左線

浪費資源去回應啲低智能人。
最on9係成班支那信到十足 ~

不過班傻鳩實死撐話唔信。

微博圍爐果班好似未知拒柒左 一堆人係度鬧

之前好似已經有

搵人去微博reply條link比個光頭智障啦

「香港警察」唔會講大話㗎，
一定要搵返個160萬張，一票也不能少！！！

PS.畫面同劇情就要同杜sir套ptu
柒頭:160萬張廢票！同我捽甩佢!

當日個個票話都好多街坊監票，而且好多忽略既，其實個個站都有popo在場成為監票一份子

支持重點嗰160萬票
加返落去

多謝龜頭狗展示黑警質素就是如此
書又唔讀，excel表都唔識睇

比佢地炒下車囉
支那仔講野係呢個地球係完全冇公信力

有冇人幫手cap番光頭狗個微博而家點

去微博樓下留言覆佢啦

佢依家全職係微博打手

都好既，俾人知道香港警察都係無腦既毅進仔

支那人邊識字嫁

唔係捏造
係有一個白痴KOL連Excel都唔識用
計錯數仲學人開po講

光頭KOL ，可否回應下

都話班popo弱智架啦 事實證明佢地真係弱智

已經唔關識唔識用事
係正想智力問題

非常無聊

傻閪光頭狗

有公務員公開講點會係傳言，如果公務員公開散播謠言係嚴重公職人員行為失當喎！

由得佢地錯

諗住盲撐有人撐有錢收 點知捉蟲

咁講真，連潮文都要澄清咁on9，呢個澄清都算無咁on9嘅

推廣公正民主選舉意識比大陸

微博 有冇香港分公司地址？
如果要申請集會
去邊到？
Fake news 集中地